﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

Grand Theft Auto V를 구입해 주셔서 감사합니다.

_______________________________

중요
_______________________________


인터넷을 통해 1회용 ROCKSTAR 인증 코드를 등록해야 합니다. 등록은 ROCKSTAR 인증 코드 하나당 하나의 ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB 계정(13세 이상)에 한정됩니다. 언제나 SOCIAL CLUB 계정 하나당 한 대의 PC에서만 로그인할 수 있습니다. 
사용한 ROCKSTAR 인증 코드는 양도할 수 없습니다. SOCIAL CLUB 계정은 양도할 수 없습니다. 소프트웨어 라이선스 계약은 게임 내 및 rockstargames.com/eula에 명시되어 있으며, 온라인 계정 약관은 rockstargames.com/socialclub에 명시되어 있습니다.
EULA, 사용 규정, 또는 기타 정책을 위반할 경우에는 게임 이용 또는 온라인 계정의 사용이 제한되거나 종료될 수도 있습니다. 고객 지원 및 기술 지원은 rockstargames.com/support를 방문하십시오. 
독점 콘텐츠/잠금 해제 가능 콘텐츠/다운로드 콘텐츠/온라인 콘텐츠, 서비스, 멀티 플레이 서비스 또는 보너스 콘텐츠 같은 기능은 양도할 수 없으며, 일부 서비스 또는 기능은 단일 사용 ROCKSTAR 인증 코드나 추가 요금 및/또는 온라인 계정 등록(13세 이상)을 요구할 수도 있습니다. 
특수 기능을 이용하려면 인터넷 연결이 필요할 수 있으며 사용자에 따라 이용 제한이 있을 수 있으며, 또한 30일 사전 공지로 종료, 수정되거나 약관이 변경될 수 있습니다. 
무단 복제, 리버스 엔지니어링, 전송, 공개 시연, 대여, 돈을 받고 플레이를 허용하는 행위, 복사 방지 우회 등은 엄격히 금지됩니다.

게임을 설치하고 실행하려면 관리자 권한이 필요합니다. 게임을 플레이하려는 모든 사용자 계정에 모든 관리자 권한이 있는지 확인하십시오.

_____________________________

 목차
_____________________________

1) 시스템 요구 사항

2) 설치 안내

3) 패치

4) 링크

5) 드라이버

6) PC 컨트롤러 정보

7) 연락처 및 지원 정보

_____________________________

1) 시스템 요구 사항
_____________________________


시스템 사양

최소 사양

운영 체제: Windows 8.1 64비트, Windows 8 64비트, Windows 7 64비트 서비스 팩 1, Windows Vista 64비트 서비스 팩 2*
(*Vista OS에서는 NVIDIA 비디오 카드를 권장합니다)

CPU: 인텔(R) 코어(TM)2 쿼드 CPU Q6600  @ 2.40GHz (4 CPU) / AMD Phenom(tm) 9850 쿼드코어 프로세서 (4 CPU) @ 2.5GHz

RAM: 4GB

비디오 카드: Nvidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1 GB (DX 10, 10.1, 11)

사운드 카드: DirectX 10 100% 호환

HDD 공간: 65GB 

DVD 드라이브


권장 사양

운영 체제: Windows 8.1 64비트, Windows 8 64비트, Windows 7 64비트 서비스 팩 1 

CPU: 인텔 (R) 코어(TM) i5 3470 @ 3.2GHZ (4 CPU) / AMD X8 FX-8350 @ 4GHZ (8 CPU)

RAM: 8GB

비디오 카드: Nvidia GTX 660 2GB / AMD HD 7870 2GB

사운드 카드: DirectX 10 100% 호환

HDD 공간: 65GB 

DVD 드라이브

기타 요구 사항: 설치 및 온라인 플레이를 하려면 Rockstar Games Social Club(13세 이상) 네트워크에 로그인해야 합니다. 활성화, 온라인 플레이, 주기적인 권리 인증 등을 하려면 인터넷 연결이 필요합니다. 소프트웨어를 설치하려면 Rockstar Games Social Club 플랫폼, DirectX, Chromium, Microsoft Visual C++ 2008 sp1 재배포 가능 패키지 등을 포함해야 하며, 권리, 디지털 저작권 관리, 시스템, 기타 지원 목적의 특정 하드웨어 속성을 인식하는 인증 소프트웨어가 필요합니다.

이후의 다운로드 가능 콘텐츠와 프로그래밍 변경 사항으로 이 게임의 시스템 요구 사양이 변경될 수 있습니다. 현재 호환 정보를 확인하려면 사용자의 하드웨어 제조업체와 www.rockstargames.com/support를 참조하십시오. 모바일 칩셋, 통합, AGP 그래픽 카드 같은 일부 시스템 구성 요소는 호환되지 않을 수 있습니다. 목록에 없는 사양은 발매사에 따라 지원되지 않을 수 있습니다.

Grand Theft Auto V PC는 다음 소프트웨어 및 구성 요소를 설치해야 합니다:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 재배포 가능 패키지
- Google Chromium
- Rockstar Games Social Club
- Rockstar Games 인증 소프트웨어

_____________________________

2) 설치 안내
_____________________________

절차:
	
1.  (디스크 버전만 해당) 'Grand Theft Auto V'(디스크 1)를 사용자의 DVD-ROM 드라이브에 삽입하십시오.
설치 관리자가 시작되지 않으면 사용자의 DVD-ROM 드라이브 폴더를 열고 'Setup' 아이콘을 두 번 클릭하십시오.

2.  Grand Theft Auto V 설치가 시작됩니다. 화면에 나오는 지시에 따라 설치 과정을 완료하십시오.

3.  DirectX 및 Microsoft .NET 같은 구성 요소와 Visual C++ 소프트웨어 등이 필요에 따라 설치됩니다. 화면에 나오는 지시에 따르십시오.

4.  Grand Theft Auto V를 플레이할 때, 사용자의 드라이브에 DVD를 넣지 않아도 됩니다.

5.  Grand Theft Auto V를 시작하려면 'Grand Theft Auto V' 아이콘을 클릭하십시오. 이용 가능한 업데이트가 있으면 게임에서 다운로드하고 설치합니다.

6.  Social Club 계정을 작성하거나 기존 계정으로 로그인하라는 메시지가 나타납니다.

7.  인터넷을 통한 1회성 제품 활성화를 실행하기 위해 ROCKSTAR 인증 코드를 입력하라는 메시지가 표시됩니다. ROCKSTAR 인증 코드는 설명서 뒷면이나 구입할 때 받은 이메일에서 찾을 수 있습니다.

이 게임에는 발매일 확인 과정이 포함되어 있으므로 해당 발매일이 지나기 전에는 활성화할 수 없습니다. 연결에 실패하거나 과정에 실패하는 경우, 자세한 내용을 보려면 www.rockstargames.com/support를 방문하십시오. 추가 ROCKSTAR 인증 코드는 제공되지 않으므로 게임 설명서를 잘 보관하십시오.


_____________________________

3) 패치
_____________________________

Grand Theft Auto V에는 자동 패치 시스템이 포함되어 있습니다. 게임을 실행하면 게임에서 새로운 패치를 확인하며, 사용 가능한 경우에는 자동으로 다운로드하여 설치합니다.

첫 실행 때에는 필수 패치가 필요합니다.

Steam 버전은 Steam의 패치 시스템을 사용합니다.

패치는 또한 www.rockstargames.com/support에서 수동으로 다운로드할 수 있습니다.
_____________________________

4) 링크:
_____________________________

- Rockstar Games 기술 지원
https://support.rockstargames.com/hc/ko

- Rockstar Games Social Club(웹사이트)
http://ko.socialclub.rockstargames.com

- Social Club 애플리케이션(수동 다운로드)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/ko-KR/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/ko-KR/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Microsoft 지원
http://support.microsoft.com

_____________________________

5) 드라이버
_____________________________



이용 가능한 최신 드라이버를 사용할 것을 권장합니다.


시스템/구성 요소 제조사

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


오디오 하드웨어 공급자/제조사

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


비디오 하드웨어 공급자/제조사

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) PC 컨트롤러 정보
_____________________________

Grand Theft Auto V PC는 마우스와 키보드, Windows용 Xbox 360 컨트롤러 같은 Xinput 컨트롤러를 지원합니다.

어떤 조작 유형이든 교체하여 사용할 수 있습니다. 예를 들어, 도보 시에는 마우스와 키보드를 사용하다가, 다른 옵션을 변경하지 않고 언제든지 Xbox 360 컨트롤러로 전환할 수 있습니다.

마우스와 키보드, Xinput 컨트롤러에 대한 게임 내 도움말은 자동으로 업데이트되어 사용자가 마지막에 사용한 조작 방식에 맞는 키/버튼을 자동으로 표시합니다.

___________________________________

7) 연락처 및 지원 정보
___________________________________

기술적인 어려움을 겪고 있으시다면 저희 지원 사이트(www.rockstargames.com/support)를 방문하여 최신 지원 연락처 정보 및 자주 하는 질문과 답변을 참고하십시오.
저희는 웹, 이메일, 전화, 트위터를 통해 지원합니다.

참고: PC 타이틀에 대한 지원을 원하는 경우에는 사용자의 DxDiag 및 Msinfo를 첨부하여 저희에게 연락 주십시오.

이 정보를 획득하는 방법에 대한 설명은 아래 절차를 따르십시오.

DXDiag 보고서 내보내기:
	- 시작 > 프로그램 및 파일 검색 창에서 'dxdiag'를 검색하고(인용부호 제외) 확인 버튼을 누릅니다.
	- 하단의 초록색 바가 진행을 완료할 때까지 기다린 후 모든 정보 저장 버튼을 누릅니다.
	- 파일의 이름을 이름이나 날짜 등 구분 가능한 이름으로 지정한 뒤 내 컴퓨터와 같은 찾기 쉬운 장소에 저장합니다.
	- '끝내기'를 눌러 해당 프로그램을 종료합니다.
	
MSInfo 보고서 내보내기:
	- 시작 > 프로그램 및 파일 검색 창에서 'msinfo32'를 검색하고(인용부호 제외) 확인 버튼을 누릅니다.
	- '시스템 정보' 창이 열리면 상단의 '파일'을 눌러 '내보내기'를 선택합니다.
	- 파일의 이름을 이름이나 날짜 등 구분 가능한 이름으로 지정한 뒤 내 컴퓨터와 같은 찾기 쉬운 장소에 저장합니다.
	- 내보내기 과정은 시간이 걸릴 수 있습니다. 진행 바가 마무리 될 때까지 기다린 뒤 해당 프로그램을 종료합니다.
	
에러 메시지 스크린샷 찍기:
	- 에러 메시지 '창'을 닫지 말고 상단의 '제목 표시줄'을 클릭하여 열린 창을 활성화 시켜둡니다.
	- 'Alt'와 'PrintScreen' 키를 동시에 누릅니다.
	- 에러 메시지 '창'이 종료되지 않도록 하면서 시작 > 실행의 프로그램 및 파일 검색 창에에서 'mspaint'를 입력하고(인용부호 제외) 확인 버튼을 누릅니다.
	- '그림판' 프로그램이 열리면, 'Ctrl'+'V' 키를 동시에 눌러 스크린샷을 붙여넣기 합니다. 또는 제목 표시줄 주변에 있는 '편집' 메뉴에서 '붙여넣기'를 선택할 수 있습니다.
	- 에러 메시지 창이 복사된 것을 확인할 수 있습니다. 만약 바탕화면 전체가 복사되었다면 첫 단계로 돌아가서 'Alt'와 'PrintScreen' 키가 동시에 작동하는지 확인하시고 다시 진행해 주십시오.
	- 상단의 '파일'에서 다른 이름으로 저장'을 선택하십시오.
	- 파일을 업로드 하기전 파일 크기를 줄이기 위해 하단의 '파일 형식'에서 파일 확장자를 'JPEG'로 설정해 주십시오.
	- 파일의 이름을 이름이나 날짜 등 구분 가능한 이름으로 지정한 뒤 내 컴퓨터와 같은 찾기 쉬운 장소에 저장합니다.
	
여러분이 겪은 문제에 대한 자세한 설명과 화면에 표시된 오류 메시지의 정확한 내용을 반드시 포함시켜 주십시오. 두 개의 텍스트 파일과 함께 오류 메시지의 스크린샷을 보내주시면 저희에게 큰 도움이 됩니다.
